---
title: Verwenden von Apache Spark in einer Machine Learning-Pipeline (Vorschau)
titleSuffix: Azure Machine Learning
description: Verknüpfen Sie Ihren Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereich mit Ihrer Azure Machine Learning-Pipeline, um Apache Spark für die Datenbearbeitung zu verwenden.
services: machine-learning
ms.service: machine-learning
ms.subservice: core
ms.author: laobri
author: lobrien
ms.date: 03/04/2021
ms.topic: how-to
ms.custom: synapse-azureml
ms.openlocfilehash: 046a38da67db86592e91f103f3139b425e59f6a0
ms.sourcegitcommit: e1d5abd7b8ded7ff649a7e9a2c1a7b70fdc72440
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/27/2021
ms.locfileid: "110578896"
---
# <a name="how-to-use-apache-spark-powered-by-azure-synapse-analytics-in-your-machine-learning-pipeline-preview"></a>Verwenden von Apache Spark (unterstützt von Azure Synapse Analytics) in Ihrer Machine Learning-Pipeline (Vorschau)

In diesem Artikel erfahren Sie, wie Sie Apache Spark-Pools, die von Azure Synapse Analytics unterstützt werden, als Computeziel für einen Datenaufbereitungsschritt in einer Azure Machine Learning-Pipeline verwenden. Sie erfahren, wie eine einzelne Pipeline Computeressourcen verwenden kann, die für einen bestimmten Schritt geeignet sind, z. B. Datenvorbereitung oder Training. Sie sehen, wie die Daten für den Spark-Schritt vorbereitet und an den nächsten Schritt weitergeleitet werden. 

[!INCLUDE [preview disclaimer](../../includes/machine-learning-preview-generic-disclaimer.md)]

## <a name="prerequisites"></a>Voraussetzungen

* Erstellen Sie einen [Azure Machine Learning-Arbeitsbereich](how-to-manage-workspace.md), um Ihre gesamten Pipelineressourcen aufzunehmen.

* [Konfigurieren Sie Ihre Entwicklungsumgebung](how-to-configure-environment.md) für die Installation des Azure Machine Learning SDK, oder verwenden Sie eine [Azure Machine Learning-Computeinstanz](concept-compute-instance.md) mit bereits installiertem SDK.

* Erstellen Sie einen Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereich und einen Apache Spark-Pool (siehe [Schnellstart: Erstellen eines serverlosen Apache Spark-Pools mithilfe von Synapse Studio](../synapse-analytics/quickstart-create-apache-spark-pool-studio.md)). 

## <a name="link-your-azure-machine-learning-workspace-and-azure-synapse-analytics-workspace"></a>Verknüpfen des Azure Machine Learning-Arbeitsbereichs und des Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereichs 

Sie erstellen und verwalten Ihre Apache Spark-Pools in einem Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereich. Wenn Sie einen Apache Spark-Pool mit einem Azure Machine Learning-Arbeitsbereich integrieren möchten, müssen Sie [eine Verknüpfung mit dem Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereich herstellen](how-to-link-synapse-ml-workspaces.md). 

Sobald Ihr Azure Machine Learning-Arbeitsbereich und Ihre Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereiche verknüpft sind, können Sie einen Apache Spark-Pool anfügen über 
* [Azure Machine Learning Studio](how-to-link-synapse-ml-workspaces.md#attach-a-pool-via-the-studio)
* Python SDK ([wie unten beschrieben](#attach-your-apache-spark-pool-as-a-compute-target-for-azure-machine-learning))
* Azure Resource Manager-Vorlage (ARM) (siehe [ARM-Beispielvorlage)](https://github.com/Azure/azure-quickstart-templates/blob/master/101-machine-learning-linkedservice-create/azuredeploy.json). 
    * Sie können die Befehlszeile verwenden, um die ARM-Vorlage zu befolgen, den verknüpften Dienst hinzuzufügen und den Apache Spark-Pool mit folgendem Code anzufügen:
    ```azurecli
    az deployment group create --name --resource-group <rg_name> --template-file "azuredeploy.json" --parameters @"azuredeploy.parameters.json"
    ```

> [!Important]
> Um erfolgreich eine Verknüpfung mit dem Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereich herzustellen, benötigen Sie die Rolle „Besitzer“ in der Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereichsressource. Überprüfen Sie Ihren Zugriff im Azure-Portal.
>
> Der verknüpfte Dienst erhält eine systemseitig zugewiesene verwaltete Identität (SAI), wenn Sie ihn erstellen. Sie müssen dieser vom System zugewiesenen Identität des Linkdiensts die Rolle „Synapse Apache Spark-Administrator“ von Synapse Studio zuweisen, damit sie den Spark-Auftrag übermitteln kann (weitere Informationen finden Sie unter [Verwalten von Synapse RBAC-Rollenzuweisungen in Synapse Studio](../synapse-analytics/security/how-to-manage-synapse-rbac-role-assignments.md)). 
> 
> Außerdem müssen Sie dem Benutzer des Azure Machine Learning-Arbeitsbereichs die Rolle „Mitwirkender“ im Azure-Portal der Ressourcenverwaltung erteilen.

## <a name="retrieve-the-link-between-your-azure-synapse-analytics-workspace-and-your-azure-machine-learning-workspace"></a>Abrufen des Links zwischen Ihrem Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereich und Ihrem Azure Machine Learning-Arbeitsbereich

Sie können verknüpfte Dienste in Ihrem Arbeitsbereich mit Code wie dem folgenden abrufen:

```python
from azureml.core import Workspace, LinkedService, SynapseWorkspaceLinkedServiceConfiguration

ws = Workspace.from_config()

for service in LinkedService.list(ws) : 
    print(f"Service: {service}")

# Retrieve a known linked service
linked_service = LinkedService.get(ws, 'synapselink1')
```

Zuerst greift `Workspace.from_config()` mithilfe der Konfiguration in `config.json` auf Ihren Azure Machine Learning-Arbeitsbereich zu (weitere Informationen finden Sie unter [Erstellen einer Konfigurationsdatei für den Arbeitsbereich](how-to-configure-environment.md#workspace)). Anschließend gibt der Code alle verknüpften Dienste aus, die im Arbeitsbereich verfügbar sind. Schließlich ruft `LinkedService.get()` einen verknüpften Dienst namens `'synapselink1'` ab. 

## <a name="attach-your-apache-spark-pool-as-a-compute-target-for-azure-machine-learning"></a>Anfügen Ihres Apache Spark-Pools als Computeziel für Azure Machine Learning

Wenn Sie Ihren Apache Spark-Pool verwenden möchten, um einen Schritt in Ihrer Machine Learning-Pipeline zu nutzen, müssen Sie ihn als `ComputeTarget` für den Pipelineschritt anfügen, wie im folgenden Code gezeigt:

```python
from azureml.core.compute import SynapseCompute, ComputeTarget

attach_config = SynapseCompute.attach_configuration(
        linked_service = linked_service,
        type="SynapseSpark",
        pool_name="spark01") # This name comes from your Synapse workspace

synapse_compute=ComputeTarget.attach(
        workspace=ws,
        name='link1-spark01',
        attach_configuration=attach_config)

synapse_compute.wait_for_completion()
```

Der erste Schritt ist die Konfiguration von `SynapseCompute`. Das Argument `linked_service` ist das `LinkedService`-Objekt, das Sie im vorherigen Schritt erstellt oder abgerufen haben. Das Argument `type` muss `SynapseSpark` sein. Das Argument `pool_name` in `SynapseCompute.attach_configuration()` muss mit einem vorhandenen Pool in Ihrem Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereich übereinstimmen. Weitere Informationen zum Erstellen eines Apache Spark-Pools im Azure Synapse Analytics-Arbeitsbereich finden Sie unter [Schnellstart: Erstellen eines serverlosen Apache Spark-Pools mithilfe von Synapse Studio](../synapse-analytics/quickstart-create-apache-spark-pool-studio.md). Der Typ von `attach_config` lautet `ComputeTargetAttachConfiguration`.

Nachdem die Konfiguration erstellt wurde, erstellen Sie ein Machine Learning-`ComputeTarget` indem Sie `Workspace`, `ComputeTargetAttachConfiguration` und den Namen übergeben, über den Sie auf die Compute-Instanz im Machine Learning-Arbeitsbereich verweisen möchten. Der Aufruf von `ComputeTarget.attach()` ist asynchron, sodass das Beispiel blockiert wird, bis der Aufruf abgeschlossen ist.

## <a name="create-a-synapsesparkstep-that-uses-the-linked-apache-spark-pool"></a>Erstellen eines `SynapseSparkStep`-Elements, das den verknüpften Apache Spark-Pool verwendet

Das Beispielnotebook [Spark-Auftrag im Apache Spark-Pool](https://github.com/azure/machinelearningnotebooks/blob/master/how-to-use-azureml/azure-synapse/spark_job_on_synapse_spark_pool.ipynb) definiert eine einfache Machine Learning-Pipeline. Zuerst definiert das Notebook einen Datenaufbereitungsschritt, der durch `synapse_compute` unterstützt wird, das im vorherigen Schritt definiert wurde. Anschließend definiert das Notebook einen Trainingsschritt, der von einem Computeziel unterstützt wird, das besser für das Training geeignet ist. Das Beispielnotebook verwendet die Datenbank „Titanic Survival“, um die Dateneingabe und -ausgabe zu veranschaulichen. Es bereinigt nicht wirklich die Daten oder erstellt ein Vorhersagemodell. Da in diesem Beispiel kein echtes Training erfolgt, verwendet der Trainingsschritt eine kostengünstige, CPU-basierte Computeressource.

Daten fließen in eine Machine Learning-Pipeline über `DatasetConsumptionConfig`-Objekte ein, die Tabellendaten oder eine Reihe von Dateien enthalten können. Die Daten stammen häufig aus Dateien im Blobspeicher im Datenspeicher eines Arbeitsbereichs. Der folgende Code stellt einen typischen Code zum Erstellen von Eingaben für eine Machine Learning-Pipeline dar:

```python
from azureml.core import Dataset

datastore = ws.get_default_datastore()
file_name = 'Titanic.csv'

titanic_tabular_dataset = Dataset.Tabular.from_delimited_files(path=[(datastore, file_name)])
step1_input1 = titanic_tabular_dataset.as_named_input("tabular_input")

# Example only: it wouldn't make sense to duplicate input data, especially one as tabular and the other as files
titanic_file_dataset = Dataset.File.from_files(path=[(datastore, file_name)])
step1_input2 = titanic_file_dataset.as_named_input("file_input").as_hdfs()
```

Der obige Code geht davon aus, dass sich die Datei `Titanic.csv` im Blobspeicher befindet. Der Code zeigt, wie die Datei als `TabularDataset` und als `FileDataset` gelesen wird. Dieser Code dient nur zu Demonstrationszwecken, da es verwirrend wäre, Eingaben zu duplizieren oder eine einzelne Datenquelle sowohl als Ressource mit Tabellendaten als auch nur als Datei zu interpretieren.

> [!Important]
> Damit ein `FileDataset` als Eingabe verwendet werden kann, muss Ihre `azureml-core`-Version mindestens `1.20.0` entsprechen. Wie Sie dies mithilfe der `Environment`-Klasse angeben, wird im Folgenden erläutert.

Wenn ein Schritt abgeschlossen ist, können Sie die Ausgabedaten mithilfe von Code speichern, der etwa wie folgt aussieht:

```python
from azureml.data import HDFSOutputDatasetConfig
step1_output = HDFSOutputDatasetConfig(destination=(datastore,"test")).register_on_complete(name="registered_dataset")
```

In diesem Fall werden die Daten im `datastore` in einer Datei namens `test` gespeichert und würden im Machine Learning-Arbeitsbereich als `Dataset` namens `registered_dataset` zur Verfügung stehen.

Zusätzlich zu den Daten kann eine Pipeline Python-Abhängigkeiten pro Schritt aufweisen. Einzelne `SynapseSparkStep`-Objekte können auch ihre exakte Azure Synapse Apache Spark-Konfiguration angeben. Dies wird im folgenden Code gezeigt, der angibt, dass die `azureml-core`-Paketversion mindestens `1.20.0` lauten muss. (Wie bereits erwähnt, ist diese Anforderung für `azureml-core` erforderlich, um ein `FileDataset` als Eingabe zu verwenden.)

```python
from azureml.core.environment import Environment
from azureml.pipeline.steps import SynapseSparkStep

env = Environment(name="myenv")
env.python.conda_dependencies.add_pip_package("azureml-core>=1.20.0")

step_1 = SynapseSparkStep(name = 'synapse-spark',
                          file = 'dataprep.py',
                          source_directory="./code", 
                          inputs=[step1_input1, step1_input2],
                          outputs=[step1_output],
                          arguments = ["--tabular_input", step1_input1, 
                                       "--file_input", step1_input2,
                                       "--output_dir", step1_output],
                          compute_target = 'link1-spark01',
                          driver_memory = "7g",
                          driver_cores = 4,
                          executor_memory = "7g",
                          executor_cores = 2,
                          num_executors = 1,
                          environment = env)
```

Der obige Code gibt einen einzelnen Schritt in der Azure Machine Learning-Pipeline an. Die `environment` dieses Schritts gibt eine bestimmte `azureml-core`-Version an und kann bei Bedarf andere Conda- oder Pip-Abhängigkeiten hinzufügen.

Der `SynapseSparkStep` zippt das Unterverzeichnis `./code` vom lokalen Computer und lädt es hoch. Dieses Verzeichnis wird auf dem Computeserver neu erstellt und der Schritt führt die Datei `dataprep.py` aus diesem Verzeichnis aus. Die `inputs` und `outputs` dieses Schritts sind die `step1_input1`-, `step1_input2`- und `step1_output`-Objekte, die zuvor erläutert wurden. Die einfachste Möglichkeit, auf diese Werte innerhalb des `dataprep.py`-Skripts zuzugreifen, besteht darin, ihnen benannte `arguments` zuzuordnen.

Der nächste Satz von Argumenten für den `SynapseSparkStep`-Konstruktor steuert Apache Spark. Das `compute_target` ist `'link1-spark01'`, das wir zuvor als Computeziel angefügt haben. Mit den anderen Parametern werden der Arbeitsspeicher und die Kerne angegeben, die wir verwenden möchten.

Das Beispielnotebook verwendet den folgenden Code für `dataprep.py`:

```python
import os
import sys
import azureml.core
from pyspark.sql import SparkSession
from azureml.core import Run, Dataset

print(azureml.core.VERSION)
print(os.environ)

import argparse
parser = argparse.ArgumentParser()
parser.add_argument("--tabular_input")
parser.add_argument("--file_input")
parser.add_argument("--output_dir")
args = parser.parse_args()

# use dataset sdk to read tabular dataset
run_context = Run.get_context()
dataset = Dataset.get_by_id(run_context.experiment.workspace,id=args.tabular_input)
sdf = dataset.to_spark_dataframe()
sdf.show()

# use hdfs path to read file dataset
spark= SparkSession.builder.getOrCreate()
sdf = spark.read.option("header", "true").csv(args.file_input)
sdf.show()

sdf.coalesce(1).write\
.option("header", "true")\
.mode("append")\
.csv(args.output_dir)
```

Dieses Skript zur „Datenaufbereitung“ führt keine echte Datentransformation durch, sondern veranschaulicht, wie Daten abgerufen, in einen Spark-Datenrahmen konvertiert und einige grundlegende Apache Spark-Bearbeitungen vorgenommen werden. Sie können die Ausgabe in Azure Machine Learning Studio finden, indem Sie die untergeordnete Ausführung öffnen, die Registerkarte **Ausgaben und Protokolle** auswählen und die Datei `logs/azureml/driver/stdout` öffnen, wie in der folgenden Abbildung dargestellt.

:::image type="content" source="media/how-to-use-synapsesparkstep/synapsesparkstep-stdout.png" alt-text="Screenshot von Studio mit der Registerkarte „stdout“ der untergeordneten Ausführung":::

## <a name="use-the-synapsesparkstep-in-a-pipeline"></a>Verwenden von `SynapseSparkStep` in einer Pipeline

Im folgenden Beispiel wird die Ausgabe aus dem im [vorherigen Abschnitt](#create-a-synapsesparkstep-that-uses-the-linked-apache-spark-pool) erstellten `SynapseSparkStep` verwendet. Andere Schritte in der Pipeline können ihre eigenen eindeutigen Umgebungen aufweisen und auf verschiedenen Computeressourcen ausgeführt werden, die für die jeweilige Aufgabe geeignet sind. Das Beispielnotebook führt den „Trainingsschritt“ auf einem kleinen CPU-Cluster aus:

```python
from azureml.core.compute import AmlCompute

cpu_cluster_name = "cpucluster"

if cpu_cluster_name in ws.compute_targets:
    cpu_cluster = ComputeTarget(workspace=ws, name=cpu_cluster_name)
    print('Found existing cluster, use it.')
else:
    compute_config = AmlCompute.provisioning_configuration(vm_size='STANDARD_D2_V2', max_nodes=1)
    cpu_cluster = ComputeTarget.create(ws, cpu_cluster_name, compute_config)
    print('Allocating new CPU compute cluster')

cpu_cluster.wait_for_completion(show_output=True)

step2_input = step1_output.as_input("step2_input").as_download()

step_2 = PythonScriptStep(script_name="train.py",
                          arguments=[step2_input],
                          inputs=[step2_input],
                          compute_target=cpu_cluster_name,
                          source_directory="./code",
                          allow_reuse=False)
```

Der obige Code erstellt die neue Computeressource, falls erforderlich. Dann wird das `step1_output`-Ergebnis in eine Eingabe für den Trainingsschritt konvertiert. Die Option `as_download()` bedeutet, dass die Daten auf die Computeressource verschoben werden, was zu einem schnelleren Zugriff führt. Wenn die Daten so umfangreich sind, dass sie nicht auf die Festplatte der lokalen Compute-Instanz passen, würden Sie die Option `as_mount()` verwenden, um die Daten über das FUSE-Dateisystem zu streamen. Das `compute_target` dieses zweiten Schrittes ist `'cpucluster'`, nicht die `'link1-spark01'`-Ressource, die Sie im Schritt der Datenaufbereitung verwendet haben. In diesem Schritt wird ein einfaches Programm (`train.py`) anstelle des im vorherigen Schritt verwendeten Programms `dataprep.py` verwendet. Die Details von `train.py` finden Sie im Beispielnotebook.

Nachdem Sie alle Schritte definiert haben, können Sie Ihre Pipeline erstellen und ausführen. 

```python
from azureml.pipeline.core import Pipeline

pipeline = Pipeline(workspace=ws, steps=[step_1, step_2])
pipeline_run = pipeline.submit('synapse-pipeline', regenerate_outputs=True)
```

Der obige Code erstellt eine Pipeline, die aus dem von Azure Synapse Analytics unterstützten Datenaufbereitungsschritt (`step_1`) für Apache Spark-Pools und dem Trainingsschritt (`step_2`) besteht. Azure berechnet das Ausführungsdiagramm, indem die Datenabhängigkeiten zwischen den Schritten untersucht werden. In diesem Fall gibt es nur die einfache Abhängigkeit, dass für `step2_input` unbedingt `step1_output` erforderlich ist.

Der Aufruf von `pipeline.submit` erstellt bei Bedarf ein Experiment namens `synapse-pipeline` und startet darin asynchron eine Ausführung. Einzelne Schritte innerhalb der Pipeline werden als untergeordnete Ausführungen dieser Hauptausführung ausgeführt und können auf der Seite „Experimente“ von Studio überwacht und überprüft werden.

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

* [Veröffentlichen und Nachverfolgen von Pipelines des maschinellen Lernens](how-to-deploy-pipelines.md) 
* [Überwachen von Azure Machine Learning](monitor-azure-machine-learning.md)
* [Verwenden von automatisiertem ML in einer Azure Machine Learning-Pipeline in Python](how-to-use-automlstep-in-pipelines.md)
